今日26蚊入左中芯，睇我點輸死。

如題，打1打卡。

幾多手？

10手，130K

睇幾年既話無得輸 不過未炒到晶片 半導體 等佢年尾個n+1制程出黎應該會上一轉

你隻Emoji......

$40
擺十年睇下會變幾銀

25.8

絕望真相

唔貼倉 = 9up

貼倉=輸死

想蝦我P牌仔？

唔會死，放心

岀事，一心以為連登仔睇淡。

彎道超車

我32入左10手都未驚

呢度財經台啊師兄
講野準確d，比d證據
係4年

之前低位沽左啲 而家50蚊4手

唔驚啦，中芯大把前景

利申： 揸緊TSM

都話叫你唔好9up

我無話好易追得到，我只係叫你唔好9up
公海d中學生都已經夠撚煩，唔撚好污染財經台

ching 重貨?

據外電報道，中芯國際(00981)的大股東鑫芯(香港)投資尋求透過大宗交易出售1.65億股中芯港股，每股作價介乎23.62至24.6元，較周四(3日)收市價有0至3.98%折讓，換言之套現最多40.59億元。

中芯中期報告顯示，6月底即中芯尚未「回A」時，國家級半導體基金國家集成電路基金透過間接全資子公司鑫芯持有中芯7.97億股，即當時的中芯14.01%股份。

'

拍定手先

一個標題仔，唔係以為我會怕呀？

中芯有一部定兩部asml 光刻機架
唔係點生產14nm?
佢定左目標下年量產7nm (部機最盡7nm)
不過良率係大問題
未必有人才撚得掂部野

好快收復失地

我係唔會放手㗎，好快就笑返你轉頭

曲定直？
好快？
短期上番30蚊都還神啦
留番啲錢驗下個腦好過

23了

我覺得中芯可以坐下 睇佢年尾個n+1制程搞唔搞到
光刻機依家野 共產黨有方法架啦

認真討論:
點解我會坐中芯，因為外國封鎖芯片入大6, 中芯成為唯一供應商

另外，政府會比好多補貼去發展芯片，以防被老尾揸多次春袋

最後，40幾跌到20幾，我又唔覺佢業績有幾差。只係前幾段炒得太熱，業績支持唔到股價。

一, 雖然台積電無得供貨華為,但都唔代表中芯係大陸會取代到台積電
中芯係之前公佈Q2業積已經講得好清楚,中芯因為採用左美國技術
係唔可能違反美國規定用美國設備同技術為華為生產任何晶片,即係中芯
黎緊取代台積電成為華為主要供應商既願望落空.

二, 如果中芯要供貨到俾華為,即係要成個晶片產業鏈要去美國化,而生產晶片當中涉及上萬道工序,牽涉不單止晶片技術本身,仲涉及化工,材料同光學同軟件等,當中或多或少有使用到美國產品技術,所以要做到完全自給自足,近乎不可能.雖然依家開始投入發展,但以往全部都係依賴外國進口,中國要由零開始發展,而且中國一直係材料同光學方面長期落後,要見到成效實在唔係一朝一夕既事.

三, 晶片產業同其他行業唔同,係Winner takes all既遊戲,邊個既產品最先推出市場邊個就食哂第一浸營收,即係最賺錢個浸,之後價格下調後來者只可以食下啲殘羹剩菜,而技術領先者又可以係獲大巨大營收後增加投資開發下一代先進製程,而落後者因為低營收開發下一代製程既投資有限,咁樣就會造成左晶片產業強者愈強弱者愈弱既惡性循環局面,所以點解晶片行業長期由幾間巨頭壟斷,再難有新加入者.

總括黎講,中芯要追平甚至超越台積電等世界一流水平喺中短期黎講可以話係天方夜譚,晶片開發除左錢仲要投入長時間技術經驗累積同人才培訓,以為國家年年投入數以千億就可以幾年內彎道超車實在係一箱情願,我預期中國要係晶片方面有突破起碼要以10年黎計.

除非你諗住玩長線等10幾年等埋個仔出世讀埋大學俾佢當學費,否則呢隻股如果短炒我勸你都係慳番啖氣

雲芯片

ifc見到樓主

第3季預測差

你就知點解今日上唔返近月低位？

美國總統特朗普據報有意將中國最大晶片製造商「中芯國際」列入制裁黑名單。

路透社報道引述美國五角大樓發言人指，美國國防部正與其他機構合作，以確定是否對中芯國際採取行動，但未有透露原因。報道指，中芯國際是電信生產商華為的晶片供應商之一，華府正評估中芯國際與中國軍方的關係，認為美方的做法將令迫使美國供應商，向中芯國際發貨前必須取得難以獲取的許可證。

中芯國際與中國駐美國大使館未有回應。

Sorry lor

Inconvenient truth

巴打禮拜一可以等食花生

duv黎 低良率7nm係理論盡頭 而且未必真係做到 intel用duv上10nm(<=tsmc7nm)都卡關卡幾年 要再上就一定要買euv

都就入貿易黑名單啦

淨係唔幫佢做維修保養 都搞掂啦

星期一會跌幾多？

國家隊好似都想放

走左啦
琴日擺明國家隊收到風賣股

有tsm 唔買買中芯

9 up邊個唔識
我話我40入左

究竟買支芯嘅人喺咩心態真心覺得有前途可以走出國際？

跟風係咁

唔係想馬後炮
而係光刻機被禁啦，中芯客仔base( 華為就原因唔需要再解釋啦，高通係制裁令下仲會點同中芯合作都係一個問題），加上蘋果準備出用arm 的產品代替intel cpu,因此搵amd 同tsm 幫手等等

唔比過往業積，財報，funding 其他野

淨係呢幾單新聞都令我覺得tsm 前景好中芯好多

咁當然，你話長渣中芯係可以一試ge

但如果真係要買，我會係美國大選之後買

侵侵如果落選 中芯可能會有希望ge

Sorry for 1999

中芯而家最需要既唔係光刻機，係時光機

我叫大戶沽落去

樓主去左邊

辦身後事

認左錯
[投降]我已全數沽岀中芯國際

留名

一鍵恥笑

Bin c

Ifc

長揸唔驚最多咪15，6蚊溝多注

機會黎了

Binc

又要交智商費

得返18.58⋯⋯OP仲揸緊？

最多值$8。

又入左被制裁大家庭

樓豬呢?book左IFC?

已到最低位
大家可以入貨了

又黎啦

正股驚hi

以為好耐之前既事
原來只係1個月前

jing gu gang sai

17蚊

樓主豬幾多？

好彩冇入